\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\geometry{margin=2.5cm}
\setstretch{1.3}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1em}

\begin{document}

\begin{center}
	\vspace*{1cm}
	{\LARGE \textbf{Zameranie projektu}}\\[0.5cm]


	\begin{flushleft}
		\textbf{Názov projektu:} FIITGoGreen – Mobilná aplikácia na podporu ekologického správania a pohybu študentov FIIT STU \\
		\textbf{Akronym projektu:} FIITGoGreen
	\end{flushleft}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

Projekt \textbf{FIITGoGreen} je návrhom mobilnej aplikácie pre študentov FIIT STU, ktorej cieľom je gamifikovať udržateľné správanie a fyzickú aktivitu. Platforma prepája technológie, komunitu a environmentálne povedomie s cieľom motivovať k zdravšiemu a ekologickejšiemu životu.

Jadro aplikácie spočíva v systéme odmeňovania \textbf{EcoPoints}. Nimi sú používatelia odmeňovaní primárne za aktívnu, udržateľnú dopravu ako chôdza alebo bicykel, čím aplikácia motivuje k znižovaniu uhlíkovej stopy. Sledovanie prebieha cez integráciu s už existujúcimi zdravotnými aplikáciami (napr. Google Fit alebo HealthKit), s dôrazom na rešpektovanie osobných údajov. \textbf{EcoPoints} je možné získavať taktiež plnením \textbf{Green Quests}. Ide o denné úlohy s ekologickým zameraním ako triedenie odpadu alebo používanie trvácnych fliaš.

Silným motivačným prvkom v rámci aplikácie je komunita a súťaživosť. Prehľadný \textbf{Leaderboard} umožňuje prehľad výsledkov (s možnosťou anonymity). Nazbierané \textbf{EcoPoints} sa dajú využiť buď individuálne – účasťou v tombole o ekologické ceny – alebo kolektívne. V rámci tzv. \textbf{Kolektívnych cieľov} môže celá fakulta spoločným úsilím dosiahnuť stanovenú hranicu pre spustenie komunitnej akcie, napríklad výmenu oblečenia (swap). Aplikácia taktiež slúži ako centrálny modul pre propagáciu týchto akcií.

\vfill
\begin{flushright}
	\textbf{Autori:} Vivien Vaculíkova, Kristína Vandákova, Robert Vizvári \\[0.3cm]
	\textbf{Dátum:} 12. októbra 2025
\end{flushright}

\end{document}